## Домашнее задание по занятию 5

### Задача

``Продолжите числовой ряд:``

``3 6 4 8 6 12 ?``

### задание

1. Написать программу, которая генерирует такую задачу
2. Программа должна выдавать достаточно длинный ряд, чтобы задача была решаемой
3. Программа должна знать правильный ответ и реагировать соответственно
4. Программа должна писать "Попробуйте еще" при неверном ответе
5. Числовой ряд и ответ не должны содержать трёхзначных и/или отрицательных чисел
6. Числовой ряд не должен содержать дробных чисел
7. Допустимые операции +, -, *

Бонусные баллы

- Если приложение спросит о сложности задачи поначалу

``Ряд 2 4 8 16 32 - ясное дело самый простой и сложность у него условно 1 (только *2)``

``Ряд 2 3 6 7 14 15 - имеет сложность 2 (+1, *2)``

- Если будет реализовано деление (Это не так просто как кажется на первый взгляд)
- Если приложение будет давать три попытки
- Если приложение при неудаче игрока будет писать загаданную прогрессию

``Правильный ответ:``

  ``3    6    4    8    6    12    10``

  ``  *2   -2   *2   -2   *2    -2``

Ну или примерно в таком духе.

`` Выполненное задание вылить в свой репозиторий, но в отдельную ветку. Ветку назовите как угодно, лишь бы сами потом не запутались (например homework_4)
Наставнику на проверку ссылку на ваш бранч ``


Удачи!
